支援罷課 學生遭警撲跌爆嘴流血

【10:35】副校長表示，並非學校報警，而小息時間，校園內傳出「時代革命」等口號。

今早約8時，約60人於大埔孔教學院大成何郭佩珍中學對開集結聲援罷課學生，其間有人致電報警，至少兩部衝鋒車及一部警車到場，集結人士及學生見狀四散，約十名警員落車，最初徐徐而行，集結學生慢慢離開，惟突然警員加快腳步，向前追上，學生即紛紛走避，其間一名警員追上一名身穿校服的男生，撲前將男生撞倒地上，男生當場跌爆嘴血流如注，亦有部份學生跌倒後，隨即起身逃跑，但至少有4名集結青年被警員截停查問，檢查其證件及個人物品後放行。事件中一名警員跌倒手部擦損，而受傷男生的校長接獲通知後趕到現場了解，救護員到場替男生包紮，稍後送院治理。

昨日網上流傳一段錄音，指大埔孔教學院大成何郭佩珍中學校長梁秋雲，向罷課學生指會將罷課學生數目向教育局呈交，事件引起大批不滿的市民圍堵學校要求校長交代事件。其後梁秋雲及部份教師晚上離校時一度受阻，警方一度向聚集的居民出示藍旗，但居民不斷向警方喝倒采，最終警方敗退離場，居民隨即歡呼。

9月8！到時見！